{
  "name":"Deportes",
  "questions":[
    {
      "question":"¿De que deporte es el kemari uno de los principales antecesores? .",
      "options":[
        "Fútbol",
        "Ténis",
        "Rugby",
        "Karate"
      ],
      "answer":"Fútbol"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es el clásico rival del Flamengo (BRA)?.",
      "options":[
        "Corinthians",
        "Palmeiras",
        "Cruzeiro",
        "São Paulo"
      ],
      "answer":"Corinthians"
    },
    {
      "question":"¿Qué jugadora de hockey sobre césped ha ganado 7 veces el premio a la mejor jugadora del mundo de 2013?.",
      "options":[
        "Luciana Aymar",
        "Natascha Keller",
        "Alyson Annan",
        "Maartje Paumen"
      ],
      "answer":"Luciana Aymar"
    },
    {
      "question":"¿Cuántas finales del mundo jugó la Selección Argentina de fútbol?.",
      "options":[
        "Cinco",
        "Seis",
        "Cuatro",
        "Tres"
      ],
      "answer":"Cuatro"
    },
    {
      "question":"¿Quién marcó el gol 3.500 en Liga del Atlético de Madrid?.",
      "options":[
        "Christian Vieri",
        "Zinedine Zidane",
        "Luka Modric",
        "Adrián Escudero"
      ],
      "answer":"Christian Vieri"
    },
    {
      "question":"¿Cuántos mangos por lado tiene el futbolín?.",
      "options":[
        "Dos",
        "Tres",
        "Cuatro",
        "Cinco"
      ],
      "answer":"Cuatro"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es el estilo de natación más rápido?.",
      "options":[
        "Crol",
        "Espalda",
        "Mariposa",
        "Pecho"
      ],
      "answer":"Crol"
    },
    {
      "question":"¿Cuántos jugadores componen un equipo de rugby?.",
      "options":[
        "11",
        "12",
        "15",
        "21"
      ],
      "answer":"15"
    },
    {
      "question":"¿Cuántas puntas de cada color hay en un tablero de backgammon?.",
      "options":[
        "Ocho",
        "Doce",
        "Catorce",
        "Dieciséis"
      ],
      "answer":"Doce"
    },
    {
      "question":"¿En qué país se inventó el voleibol?.",
      "options":[
        "Gran Bretaña",
        "Francia",
        "Rusia",
        "Estados Unidos"
      ],
      "answer":"Estados Unidos"
    },
    {
      "question":"¿Cuál de las siguientes modalidades no forma parte del deporte rural vasco?.",
      "options":[
        "Arrastre de piedra",
        "Lanzamiento de fardo",
        "Corte de troncos",
        "Desintegramiento de piedra"
      ],
      "answer":"Desintegramiento de piedra"
    },
    {
      "question":"¿Qué tienen en común Ty Cobb, Cy Young y Roberto Clemente?.",
      "options":[
        "Son jugadores de béisbol",
        "Son jugadores de fútbol",
        "Son jugadores de baloncesto",
        "Son jugadores de golf"
      ],
      "answer":"Son jugadores de béisbol"
    },
    {
      "question":"¿Dónde se jugará la Copa Mundial de Rugby en 2015?.",
      "options":[
        "Inglaterra",
        "Australia",
        "Escocia",
        "Gales"
      ],
      "answer":"Inglaterra"
    },
    {
      "question":"¿Qué selección acumula mayor cantidad de expulsados en  mundiales de fútbol?.",
      "options":[
        "Argentina",
        "Brasil",
        "Italia",
        "Camerún"
      ],
      "answer":"Argentina"
    },
    {
      "question":"¿Quién inventó el arte marcial llamado Jeet Kune Do?.",
      "options":[
        "David Carradine",
        "Bruce Lee",
        "Kato Mimoko",
        "Ninguna es correcta"
      ],
      "answer":"Bruce Lee"
    },
    {
      "question":"¿De qué deporte es el longboard una de las modalidades?.",
      "options":[
        "Skateboard",
        "Snowboard",
        "Alpinismo",
        "Surf"
      ],
      "answer":"Skateboard"
    },
    {
      "question":"¿En qué deporte se destaca Jonny Wilkinson?.",
      "options":[
        "Rugby",
        "Fútbol",
        "Atletismo",
        "Remo"
      ],
      "answer":"Rugby"
    },
    {
      "question":"¿De qué color es el cero en el cilindro de la ruleta?.",
      "options":[
        "Blanco",
        "Negro",
        "Rojo",
        "Verde"
      ],
      "answer":"Verde"
    },
    {
      "question":"¿A qué barrio porteño pertenece el club de fútbol San Lorenzo?.",
      "options":[
        "Boedo",
        "La Boca",
        "Liniers",
        "Paternal"
      ],
      "answer":"Boedo"
    },
    {
      "question":"¿Cuánto pesa aproximadamente una bola de bolera?.",
      "options":[
        "5 kilos y cuarto",
        "Cuatro kilos y medio",
        "Siete kilos y cuarto",
        "Ocho kilos y cuarto"
      ],
      "answer":"Siete kilos y cuarto"
    },
    {
      "question":"¿Cuántos puntos vale un tiro libre ensectado en baloncesto?.",
      "options":[
        "Uno",
        "Dos",
        "Tres",
        "Depende"
      ],
      "answer":"Uno"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es el estadio de fútbol con mayor capacidad en América?.",
      "options":[
        "Estadio Azteca (México)",
        "Estadio Maracaná (Brasil)",
        "Estadio Monumentar (Argentina)",
        "Estadio Morumbi (Brasil)"
      ],
      "answer":"Estadio Azteca (México)"
    },
    {
      "question":"¿Qué tipo de competición es el Giro de Italia?.",
      "options":[
        "Una carrera ciclista",
        "Una competición de vela",
        "Un maratón",
        "Una carrera automovilística"
      ],
      "answer":"Una carrera ciclista"
    },
    {
      "question":"¿Cuánto dura un partido de fútbol?.",
      "options":[
        "90 minutos",
        "45 minutos",
        "75 minutos",
        "80 minutos"
      ],
      "answer":"90 minutos"
    },
    {
      "question":"¿Cómo se llama la zona de hierba rasa donde está ubicado el hoyo en golf?.",
      "options":[
        "Green",
        "Esplanada",
        "Campo",
        "Terreno"
      ],
      "answer":"Green"
    },
    {
      "question":"¿Cuál de estas frases NO fue dicha por Diego Armando Maradona?.",
      "options":[
        "Pelé, debutó con un pibe",
        "La pelota no dobla",
        "Segurola y La Habana 4310 7mo piso",
        "La pelota no se mancha"
      ],
      "answer":"La pelota no dobla"
    },
    {
      "question":"¿Cuál de estos pilotos no es de F1?.",
      "options":[
        "Richard Petty",
        "Fernando Alonso",
        "Sebastian Vettel",
        "Mark Webber"
      ],
      "answer":"Richard Petty"
    },
    {
      "question":"¿A qué tipo de billa se juega con más bolas?.",
      "options":[
        "Snooker",
        "Bola 9",
        "Billar español",
        "Billar italiano"
      ],
      "answer":"Snooker"
    },
    {
      "question":"¿De qué nacionalidad es el entrenador de fútbol Tata Martino?.",
      "options":[
        "Italia",
        "Argentina",
        "España",
        "Brasil"
      ],
      "answer":"Argentina"
    },
    {
      "question":"¿En cuál de estos deportes no hay árbitro?.",
      "options":[
        "Ultimate",
        "Football",
        "Basketball",
        "Volleyball"
      ],
      "answer":"Ultimate"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es el país de origen del futbolista Lionel Messi?.",
      "options":[
        "Argentina",
        "España",
        "Brasil",
        "Chile"
      ],
      "answer":"Argentina"
    },
    {
      "question":"¿Cómo se llama la cantera del FC Barcelona?.",
      "options":[
        "El Chalet",
        "La Masía",
        "La Fábrica",
        "La Depuradora"
      ],
      "answer":"La Masía"
    },
    {
      "question":"¿Cuál de los siguientes es un truco de skate?.",
      "options":[
        "Mollie",
        "Ollie",
        "Clop",
        "Superclop"
      ],
      "answer":"Ollie"
    },
    {
      "question":"Cuando el árbitro de fútbol hace sonar su silbato a los 90 minutos ¿Qué significa?.",
      "options":[
        "Medio tiempo",
        "Finalización del partido",
        "Falta",
        "Tarjeta"
      ],
      "answer":"Finalización del partido"
    },
    {
      "question":"¿Quién ganó el mundial de fútbol del año 2002?.",
      "options":[
        "Italia",
        "España",
        "Brasil",
        "Francia"
      ],
      "answer":"Brasil"
    },
    {
      "question":"¿A la selección de rugby de qué país se los conoce como Los Pumas?.",
      "options":[
        "Sudáfrica",
        "Argentina",
        "Australia",
        "Gales"
      ],
      "answer":"Argentina"
    },
    {
      "question":"¿Cómo se llama el estadio del Universidad de Las Palmas?.",
      "options":[
        "Pedro Escartín",
        "Monumental",
        "Los pajaricos",
        "Maspalomas"
      ],
      "answer":"Maspalomas"
    },
    {
      "question":"¿En cuál de estas situaciones se sacará una bandera amarilla, o incluso roja, en las carreras de coches?.",
      "options":[
        "Se ha declarado un ganador",
        "Un peligro en la pista",
        "Queda una vuelta",
        "La carrera va a empezar"
      ],
      "answer":"Un peligro en la pista"
    },
    {
      "question":"¿Qué país ganó el Mundial de balonmano en el año 2013?.",
      "options":[
        "Francia",
        "Croacia",
        "España",
        "Serbia"
      ],
      "answer":"España"
    },
    {
      "question":"¿En cuántos mundiales de fútbol participó la selección de Canadá?.",
      "options":[
        "0",
        "1",
        "3",
        "5"
      ],
      "answer":"1"
    },
    {
      "question":"¿Dónde se inventó el tenis de mesa?.",
      "options":[
        "China",
        "Japón",
        "Korea del Sur",
        "Inglaterra"
      ],
      "answer":"Inglaterra"
    },
    {
      "question":"¿Qué jugador francés ha ganado un balón de oro mientras jugaba en Italia?.",
      "options":[
        "Zidane",
        "Platini",
        "Ribery",
        "Maradona"
      ],
      "answer":"Zidane"
    },
    {
      "question":"¿Qué país es campeón del mundo de balonmano masculino del 2013?.",
      "options":[
        "Hungria",
        "Alemania",
        "España",
        "Francia"
      ],
      "answer":"España"
    },
    {
      "question":"¿Cómo se llama el primer sueco que jugó en el FC Barcelona?.",
      "options":[
        "Zlatan Larsson",
        "Henrik Ibrahimovic",
        "Henrik Larsson",
        "Zlatan Ibrahimovic"
      ],
      "answer":"Henrik Larsson"
    },
    {
      "question":"¿De dónde viene el jugador Alexis Sánchez?.",
      "options":[
        "India",
        "España",
        "Chile",
        "Moscú"
      ],
      "answer":"Chile"
    },
    {
      "question":"¿Con qué sobrenomnre apodó el Presidente de la FIFA a Cristiano Ronaldo?.",
      "options":[
        "El Coloso",
        "El Chulito",
        "El Comandante",
        "O Rei"
      ],
      "answer":"El Comandante"
    },
    {
      "question":"¿Quién quedó número 1 del mundo de tenis en 2008?.",
      "options":[
        "Rafael Nadal",
        "Roger Federer",
        "Novak Djokovic",
        "Carlos Moyá"
      ],
      "answer":"Rafael Nadal"
    },
    {
      "question":"¿Cómo se llama el estadio del FCBarcelona?.",
      "options":[
        "Santiago Bernabeu",
        "Camp Nou",
        "La Masia",
        "Barcelona Camp"
      ],
      "answer":"Camp Nou"
    },
    {
      "question":"¿Quién es el máximo goleador de la selección argentina de fútbol?.",
      "options":[
        "Batistuta",
        "Maradona",
        "Kempes",
        "Caniggia"
      ],
      "answer":"Batistuta"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es el club de fútbol más antiguo de España?.",
      "options":[
        "Athletic Club de Bilbao",
        "F.C. Barcelona",
        "Real Madrid",
        "Recreativo de Huelva"
      ],
      "answer":"Recreativo de Huelva"
    },
    {
      "question":"¿Cuánto dura un partido de balonmano?.",
      "options":[
        "30 minutos",
        "45 minutos",
        "60 minutos",
        "90 minutos"
      ],
      "answer":"60 minutos"
    },
    {
      "question":"Si durante una mano de Póker me tocan 3 cartas del mismo valor, ¿qué jugada tengo?",
      "options":[
        "Doble Par",
        "Trio",
        "Full",
        "Par"
      ],
      "answer":"Trio"
    },
    {
      "question":"¿Con qué apodo fue conocido el velocista Carl Lewis?.",
      "options":[
        "El rayo",
        "La chispa de Birmingham",
        "La gacela negra",
        "El hijo del viento"
      ],
      "answer":"El hijo del viento"
    },
    {
      "question":"¿Dónde apoyan los jinetes sus pies?.",
      "options":[
        "Montura",
        "Riendas",
        "Estribos",
        "Baste"
      ],
      "answer":"Estribos"
    },
    {
      "question":"¿Con qué deporte relacionarías a Juan Antonio Flecha?.",
      "options":[
        "Piragüismo",
        "Fútbol",
        "Atletismo",
        "Ciclismo"
      ],
      "answer":"Ciclismo"
    },
    {
      "question":"¿Qué gimnasta española ha disputado cuatro juegos Olímpicos?.",
      "options":[
        "Carolina Rodríguez",
        "Natalia García",
        "Julia Usón",
        "Almudena Cid"
      ],
      "answer":"Almudena Cid"
    },
    {
      "question":"¿Qué equipo de fútbol es de Cataluña?.",
      "options":[
        "RCD Español",
        "CE Europa",
        "FC Barcelona",
        "Todos son correctos"
      ],
      "answer":"Todos son correctos"
    },
    {
      "question":"¿Cómo apodaban a Emilio Butragueño?.",
      "options":[
        "El buitre",
        "El mago",
        "El halcón",
        "El picha"
      ],
      "answer":"El buitre"
    },
    {
      "question":"¿En qué deporte destacó Joe DiMaggio?.",
      "options":[
        "Fútbol",
        "Boxeo",
        "Béisbol",
        "Esquí"
      ],
      "answer":"Béisbol"
    },
    {
      "question":"¿Quién ganó cuatro mundiales consecutivos de Fórmula 1?.",
      "options":[
        "Sebastian Vettel",
        "Fernando Alonso",
        "Lewis Hamilton",
        "Kimi Raikkonen"
      ],
      "answer":"Sebastian Vettel"
    },
    {
      "question":"¿Quién preside la UEFA actualmente?.",
      "options":[
        "Michel Platini",
        "David Beckham",
        "Alex Ferguson",
        "Ángel María Villar"
      ],
      "answer":"Michel Platini"
    },
    {
      "question":"¿Cuántos cuadros tiene un tablero de ajedres?.",
      "options":[
        "36",
        "54",
        "64",
        "81"
      ],
      "answer":"64"
    },
    {
      "question":"¿Cómo se llama la liga española de balonmano?.",
      "options":[
        "Liga Balonmano",
        "Balonbal",
        "Abobal",
        "Asobal"
      ],
      "answer":"Asobal"
    },
    {
      "question":"¿A qué jugador de fútbol le apodan ‘El Apache’?.",
      "options":[
        "Lionel Messi",
        "Cristiano Ronaldo",
        "Sergio Ramos",
        "Carlos Tévez"
      ],
      "answer":"Carlos Tévez"
    },
    {
      "question":"¿Qué país fue el ganador de baloncesto en los Juegos Olímpicos de Londres 2012?.",
      "options":[
        "España",
        "Japón",
        "Estados Unidos",
        "Italia"
      ],
      "answer":"Estados Unidos"
    },
    {
      "question":"¿Cuál fué el Mundial de fútbol que consagró a Diego Armando Maradona?.",
      "options":[
        "Argentina’76",
        "España’82",
        "Italia’90",
        "México’86"
      ],
      "answer":"México’86"
    },
    {
      "question":"¿A qué edad ganó su primer mundial de Fórmula 1 el automovilista español Fernando Alonso?.",
      "options":[
        "38",
        "21",
        "22",
        "20"
      ],
      "answer":"21"
    },
    {
      "question":"¿De qué tipo eran las 3 medallas conseguidas por Usain Bolt en los Juegos Olimpicos de Londres 2012?.",
      "options":[
        "Plata ",
        "Bronce ",
        "Oro ",
        "No consiguió ninguna"
      ],
      "answer":"Oro"
    },
    {
      "question":"¿Qué numero llevó Raúl en el Real Madrid?. ",
      "options":[
        "5",
        "10",
        "98",
        "7"
      ],
      "answer":"7"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es el segundo apellido de Gerad Piqué ?.",
      "options":[
        "Ninguna es correcta ",
        "Vázquez ",
        "Sibina",
        "Bernabeu"
      ],
      "answer":"Bernabeu"
    },
    {
      "question":"¿Qué clase de peso en el boxeo está entre el peso gallo y el peso ligero?",
      "options":[
        "Peso ideal",
        "Peso mosca",
        "Peso pluma",
        "Sobrepeso"
      ],
      "answer":"Peso pluma"
    },
    {
      "question":"¿Cuántas cartas tiene una baraja inglesa?.",
      "options":[
        "40",
        "48 ",
        "50",
        "52"
      ],
      "answer":"52"
    },
    {
      "question":"¿Dónde nació el Rugby?. ",
      "options":[
        "Australia",
        "Canadá ",
        "Reino Unido",
        "Alemania"
      ],
      "answer":"Reino Unido"
    },
    {
      "question":"¿Quién es el máximo goleador del FC Barcelona, hasta el 2013?. ",
      "options":[
        "Lionel Messi",
        "César Rodríguez",
        "Ladislao Kubala",
        "Samuel Eto’o"
      ],
      "answer":"Lionel Messi"
    },
    {
      "question":"¿En qué ciudad sudafricana ganó España su único mundial de fútbol?. ",
      "options":[
        "Ciudad del Cabo ",
        "Johanesburgo ",
        "Pretoria ",
        "Bloemfontein"
      ],
      "answer":"Johanesburgo "
    },
    {
      "question":"¿En qué año se celebraron los primeros juegos olímpicos de verano , en Atenas?.",
      "options":[
        "1896",
        "1888",
        "1904",
        "1932 "
      ],
      "answer":"1896"
    },
    {
      "question":"¿Cuántos títulos mundiales posee el motociclista Valentino Rossi?. ",
      "options":[
        "Nueve",
        "Dos ",
        "Cinco ",
        "Siete"
      ],
      "answer":"Nueve"
    },
    {
      "question":"¿Qué piloto español de Fórmula 1 tiene 2 mundiales ganados en su haber?.",
      "options":[
        "Pedro Martínez de la Rosa",
        "Fernando Alonso",
        "Felipe Massa ",
        "Luis Hamilton"
      ],
      "answer":"Fernando Alonso"
    },
    {
      "question":"¿A qué ex-jugador del Valencia c.f. se le conocía como ” El Matador”?. ",
      "options":[
        "Mario Alberto Kempes",
        "Gaizka Mendieta",
        "Claudio Lopez ",
        "Francisco Camarasa"
      ],
      "answer":"Mario Alberto Kempes"
    },
    {
      "question":"¿Cuales son los equipos de fútbol de Sevilla?. ",
      "options":[
        "Selliva F.C y Málaga C.F",
        "R.Betis Balompié y Sevilla F.C",
        "Cádiz C.F y R.Betis Balompié ",
        "Málaga C.F y Cádiz C.F"
      ],
      "answer":"R.Betis Balompié y Sevilla F.C"
    },
    {
      "question":"¿Quién tiró el segundo disparo más veloz del mundo ?. ",
      "options":[
        "Miroslav Klose ",
        "Roberto Carlos ",
        "Cristiano Ronaldo ",
        "Zlatan Ibrahimovic"
      ],
      "answer":"Zlatan Ibrahimovic"
    },
    {
      "question":"¿En la década de los 90, la leyenda del fútbol Pelé fue ministro de deportes. ¿En qué país ?. ",
      "options":[
        "Francia ",
        "Italia ",
        "Brasil ",
        "México "
      ],
      "answer":"Brasil"
    },
    {
      "question":"¿Dónde se disputará el próximo Mundial de Fútbol 2014?. ",
      "options":[
        "Brasil ",
        "Japón ",
        "Chile",
        "Portugal"
      ],
      "answer":"Brasil"
    },
    {
      "question":"¿Cómo se llama el ex-jugador del F.C Barcelona apellidado Stoichkov?.",
      "options":[
        "Risto ",
        "Hristo ",
        "Cristo ",
        "Bristo "
      ],
      "answer":"Hristo"
    },
    {
      "question":"¿Cómo apodaban a Alfblacko Di Stéfano?. ",
      "options":[
        "La saeta rubia ",
        "La pulga ",
        "El minero ",
        "El crack"
      ],
      "answer":"La saeta rubia"
    },
    {
      "question":"¿Qué arte marcial utiliza mayor procentaje de extremidades inferiores?.",
      "options":[
        "Taekwondo ",
        "Judo",
        "Karate ",
        "Boxeo"
      ],
      "answer":"Taekwondo"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es la última cinta en las artes marciales ?.",
      "options":[
        "Roja ",
        "Blanca ",
        "Café ",
        "Negra  "
      ],
      "answer":"Negra"
    },
    {
      "question":"¿Quién ganó dos veces tres campeonatos consecutivamente en la NBA?.",
      "options":[
        "Michael Jordan ",
        "Lebron James ",
        "Brian Scalabrine",
        "Bill Russel"
      ],
      "answer":"Michael Jordan"
    }
  ]
}